[
  {
    "id": "১",
    "question": "বাংলাদেশ কত সালে স্বাধীন হয় ? ",
    "answer": "১৯৭১",
    "options": ["১৯৭৪", "১৯৭১", "১৯৭২", "১৯৬৭"]
  },
  {
    "id": "২",
    "question": "বাংলাদেশের মুদ্রার নাম কি ?",
    "answer": "টাকা",
    "options": ["ডলার", "টাকা", "ইয়েন", "রুপি"]
  },
  {
    "id": "৩",
    "question": "জাতিয় পাখির নাম কি ?",
    "answer": "দোয়েল",

    "options": ["দোয়েল", "কবুতর", "ময়না", "আমি কমু না আমার শরম করে "]
  },
  {
    "id": "৪",
    "question": "১ কেজি লোহার ওজন বেশি না ১ কেজি তুলার ওজন বেশি ?",
    "answer": "সমান",

    "options": ["তুলার", "লোহার", "সমান", "আমার"]
  },
  {
    "id": "৫",
    "question": "সকালে উঠিয়া আমি মনে মনে বলি' এর পরের লাইন কি ?",
    "answer": "সারাদিন আমি যেন ভালো হয়ে চলি",

    "options": [
      "সারাদিন আমি যেন ভালো হয়ে চলি",
      "সারাদিন আমি যেন রাগ করে থাকি",
      "ভালো হয়ে থাকি",
      "আমি সকালে উঠি না , আমি অকাজের"
    ]
  },
  {
    "id": "৬",
    "question": "বড়লোক দের মাথায় চুল কেন কম থাকে ?",
    "answer": "হরমোনের প্রভাব",

    "options": [
      "টাকার গন্ধে গুম আসে না তাই",
      "চুল ছিঁড়া টাকার হিসাব রাখে তাই",
      "আমার বাপের অনেক টেকা",
      "হরমোনের প্রভাব"
    ]
  },
  {
    "id": "৭",
    "question": "আফগানিস্থানের রাজধানী কোথায় ?",
    "answer": "কাবুল",

    "options": ["কাবুল", "কবুল", "বাবুল", "আফগানিস্থানের"]
  },
  {
    "id": "৮",
    "question": "২০২১ এর অলিম্পিক কোথায় অনুষ্ঠিত হচ্ছে ? ",
    "answer": "টোকিও",

    "options": ["দুবাই", "টোকিও", "ঢাকা", "সিঙ্গাপুর"]
  },
  {
    "id": "৯",
    "question": "প্রাচ্যর অক্সফোর্ড বলা হয় কোন ইউনিভার্সিটি কে ?",
    "answer": "ঢাকা ইউনিভার্সিটি",

    "options": [
      "ডিআইউ",
      "এন এস ইউ",
      "ইস্ট-ওয়েস্ট ইউনিভার্সিটি",
      "ঢাকা ইউনিভার্সিটি"
    ]
  },
  {
    "id": "১০",
    "question": "নক কাটলে পেইন লাগে না কেন ? ",
    "answer": "স্নায়ু নেই",

    "options": ["ফীলিংস নাই", "রক্ত নাই", "আমার বউ বলছে তাই", "স্নায়ু নেই"]
  }
]
